Chinese Hackers Attacked Foreign Health Care Networks

Chinese Hackers Attacked Foreign Health Care, Military, Oil Networks as Coronavirus Hit China

Fireeye:
This Is Not a Test: APT41 Initiates Global Intrusion Campaign Using Multiple Exploits

March 25, 2020
Beginning this year, FireEye observed Chinese actor APT41 carry out one of the broadest campaigns by a Chinese cyber espionage actor we have observed in recent years.

Between January 20 and March 11, FireEye observed APT41 attempt to exploit vulnerabilities in Citrix NetScaler/ADC, Cisco routers, and Zoho ManageEngine Desktop Central at over 75 FireEye customers.

Countries we’ve seen targeted include Australia, Canada, Denmark, Finland, France, India, Italy, Japan, Malaysia, Mexico, Philippines, Poland, Qatar, Saudi Arabia, Singapore, Sweden, Switzerland, UAE, UK and USA.

The following industries were targeted: Banking/Finance, Construction, Defense Industrial Base, Government, Healthcare, High Technology, Higher Education, Legal, Manufacturing, Media, Non-profit, Oil & Gas, Petrochemical, Pharmaceutical, Real Estate, Telecommunications, Transportation, Travel, and Utility.

It’s unclear if APT41 scanned the Internet and attempted exploitation en masse or selected a subset of specific organizations to target, but the victims appear to be more targeted in nature.